{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_082939",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "세미원 연꽃박물관"
    },
    "text": "洗美園蓮華博物館\\n\n京畿道楊平郡陽西面揚水路93(龍潭里428-8)\\n\n2009年1月2日に洗美園内に開館したこの博物館は、蓮の花をテーマにした特別な場所です。洗美園自体は、八堂湖上水源周辺の水質や土壌浄化のために蓮の花を植えて造成された美しい庭園で、同時に生態環境教育や歴史文化体験を通じて観覧客の意識を変え、心身の回復を促したいという思いから作られました。 博物館は地上4階建てで、建物の総面積は577㎡、敷地面積は99,000 ㎡という広々としたスケールです。蓮華に関連する金属、陶磁器、民俗遺物など600点以上の展示品を所蔵しています。2階には第1展示室、3階には第2展示室があり、古美術と現代美術を行き来するさまざまな展示を開催しています。展示室や博物館の野外庭園では、地域の文化芸術団体の展示を含め、貸館や特別企画展示など様々な催しも行われています。また、1階にはカフェテリアがあり、4階には教育活動が行われる教室があります。 この博物館は洗美園の中に位置しているため、野外の造園と多様な施設が見学者を迎えることができます。",
    "QA": [
        {
            "question": "博物館の所在地はどこですか？",
            "answer": "洗美園蓮華博物館は、京畿道楊平郡陽西面揚水路93(龍潭里428-8)に位置しています。"
        },
        {
            "question": "博物館の開館時期はいつですか？",
            "answer": "洗美園蓮華博物館は2009年1月2日に開館しました。"
        },
        {
            "question": "博物館の建物の総面積はいくつですか？",
            "answer": "洗美園蓮華博物館の建物の総面積は577㎡です。"
        },
        {
            "question": "博物館の展示品の点数は何点以上ありますか？",
            "answer": "洗美園蓮華博物館は600点以上の展示品を所蔵しています。"
        },
        {
            "question": "博物館の敷地面積はどれくらいですか？",
            "answer": "洗美園蓮華博物館の敷地面積は99,000㎡です。"
        },
        {
            "question": "博物館の建物の階数は何階建てですか？",
            "answer": "洗美園蓮華博物館は地上4階建ての建物です。"
        },
        {
            "question": "博物館内にある施設はどのようなものがありますか？",
            "answer": "洗美園蓮華博物館にはカフェテリアや教育活動が行われる教室などの施設があります。"
        },
        {
            "question": "博物館で行われる特別企画展示の内容は何ですか？",
            "answer": "洗美園蓮華博物館では古美術と現代美術を行き来するさまざまな展示を開催しています。"
        },
        {
            "question": "博物館の目的は何ですか？",
            "answer": "洗美園蓮華博物館は蓮の花をテーマにした特別な場所であり、観覧客の意識を変え、心身の回復を促したいという思いから作られました。"
        },
        {
            "question": "博物館の野外庭園では何が行われていますか？",
            "answer": "洗美園蓮華博物館の野外庭園では地域の文化芸術団体の展示を含め、貸館や特別企画展示など様々な催しも行われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 344,
        "QA": 400
    }
}